龍門老闆擺32圍 與抗爭者團圓

龍門老闆擺32圍 與抗爭者團圓

龍門老闆張俊傑昨與抗爭者齊齊食乳豬。黎樹雄攝

【本報訊】經典電影《龍門客棧》裏的龍門客棧是寒氣迫人的錦衣衞秘密基地，現實裏的龍門冰室是雪中送炭的義士喘息小窩。昨晚家家戶戶冬至慶團圓，有人卻因家庭政見分歧被趕出家門。「香港人嘅冰室資源中心」舉辦「香港兒女冬節晚宴」，慰勞為香港未來打拼的香港兒女。主辦者、龍門冰室老闆張俊傑盼這班兒女感受到人間有情，切勿失去對未來的希望。

「家長」預備聖誕禮物

相關新聞：千人撐維族 「再教育營遲早在港出現」

這餐冬至飯與別不同，32圍圓桌上放置窩心曲奇，寄語在席者「安全回家」和「煲底見」，大批「家長」捐出厚禮，希望「子女」過個美滿聖誕，款待處擺放大量心意卡，讓難得安心飽腹的年輕人，看見同路人的支持，眾人開席先高叫「光復香港 時代革命」，再慢慢嘆蝦球、蟹鉗、南非鮑等佳餚，還有象徵團圓的湯丸。

中心負責人「小總理」透露，黃藍政見撕裂不少家庭，本為人母的她常常在午夜後充當別人子女的樹窿，聆聽別人子女的心聲，有少年十多歲已缺乏家庭溫暖，與家人沒有交流，反送中運動爆發後更被拒之千里，需出外自行租屋。她慨嘆這些「仔女」需要的東西其實好簡單，不求家人凡事支持，只是希望得到點點諒解。

有來吃冬至飯的「子女」說，自己以前是港豬不問世事，這場運動令她不斷進化和醒覺，但媽媽在她被捕後跟警察說「唔該你同佢講以後唔好再返屋企」，令她不敢想像被親母如此對待，求助無門之際，她遇上願意伸出援手的家長，一切令她感激不已。有70後「家長」則指，沒想過現時的年輕人要為生活躊躇，自己同一年紀時只知錢花在自己身上，他寄語大家路難行更要團結走下去。

「無論你過去係點，都唔應該影響你去搵自己嘅未來」。龍門老闆張俊傑希望每一個年輕人都可以追尋自己的夢想，今日受助的人，他朝也回饋社會，一群有良心的人站出來為社會做多些事，建立真正的香港人精神，讓社會重拾希望。

■記者袁楚雙

有大批「家長」向抗爭者捐出禮物。

好型

和你坐 Stuck稅局
12月23日 星期一
時間 : 12:00
地點 : 稅務大樓

稅局聖誕激光燈飾之夜
19:00

「星火不息 燃點國際」集會
日期︰2019年12月23日(一)
時間︰晚上七時至九時
地點︰中環愛丁堡廣場
主辦方︰張崑陽、候任中西區區議員梁晃維、民間集會團隊
已獲警方發出不反對通知書

型到呢

我係男人都想幫佢含

So warm

唔好意思 借個位黎

新德國聯署

德國聯邦議院《全球馬格尼茨基法案》

仲差44000人!!!!

目標50000人

（新德國聯署）仲欠47000人！ 請德國國會提出《全球馬格尼茨基法案》--LIHKG